純討論，支那海底撈憑咩值1700億?

黨鐵先2700億，領展都係1600億，間地底泥憑咩有E個價。

受歡迎 成本低 分店多

根本好一部份都係溢價 吹捧自己品牌價值 分析師銀行全部一齊捧高睇好 多分店又可以計埋自己覆蓋率同埋潛在客戶範圍 根本有一部份估值都係吹出嚟

一天五千幾萬生意

純利得個9億，市值差唔多成2千億，真係做生意但求打個和?

支那識到個名個啲全部都有黨支持

無錯

資產先得個百幾億，減埋負債一百億都未有，一個咁既海底撈牌子加純利年年跌既前景值成千幾億，求泡沫體積。

咁你仲唔沽爆佢

從未食過

歡迎參考上星期瑞幸咖啡俾沽空機構爆沽

得購無沽係唔係國企股上證D 咩俾買唔俾賣。

Tesla 賺1億幾 咪一樣炒到上1300億市值

喺上面做到有規模嘅 都知佢背景係點樣 加上一間公司本身有咁上下規模 估值要吹大就唔係咁困難嘅事 假設初始一間店值一球（假設者）之後越開越多分店就有越來越多野可以吹 例如話品牌嘅複合效應 歡迎程度不斷增加 跟住又可以用一招「預期」大法 預計未來產業將會有幾多生意有幾大 盈利有幾多增長空間 客戶有幾多增長空間 當然部份係建基於某啲數字嘅計算 但係好一部份係建基於人們嘅想像 亦即係幻想空間 憧憬佢嘅發展會越來越大 如果我係公司嘅管理層 我當然會將呢啲所有所謂嘅潛在升值空間全部用錢計算量化 極大化自己公司嘅市值 當然實際條數係點樣冇計出嚟 俾我計都唔會準 等我大概應該就係咁樣 加上有領導喺裏面 你懂的

tesla係預計佢將來收入同科技重要性係世界第一
潛力無限

屎底撈做飲食邊有咁既潛力

所有中國餐飲業 都唔值呢個價， 中國人 飲食忠誠度 好低， 你睇下俏江南 小南國 就知啦， 上得市 多數都開始回落

美團先係老千之中老千，幾千億市值，十幾億盈利，重要負債過千億

佢是優秀,但太貴, 不少強國基金圍起佢炒,所以停業都無點跌

根本港交所就係垃圾投機市場
牛熊佔1/4交易量 有撚病

科技股同呢啲餐飲股邊有得直接比較

痴撚線。

先創湯底再創菜系唯我支那永恆不朽。

唔值架, YUM今日市值先係29B USD = 2300億HKD
但YUM 入面D品牌多好多

皇帝級服務

個個都想做到google service咁

未食過，係點架?

海底撈呢一種股票，樂觀同悲觀相差可以大得好交關，佢而家分店開到去海外，擴張起上嚟估幾大都得，咁就一定可以撐到個valuatio，調轉頭睇，可以話佢除咗個品牌乜都可以俾人炒，品牌呢一樣野係餐飲業來講亦都唔係乜嘢咁值錢，如果唔係美心就唔使開咁多唔同名嘅分店。

我個人認為，而家大陸咁多好有gimmick嘅餐廳，睇唔到佢會有咁大嘅edge撐食一個價

2019年全年仲蝕緊8.6憶

cap水啫
勿認真

Tesla係未來全球汽車業嘅龍頭之一，拎黎同化學物邊爐比

根本上係吹捧

化學邊爐係煉金術既顛峰

麥當勞3萬幾間分店市值9700 億港元
海底撈600間分分市值1700億港元
世界上大把人未食過海底撈但有幾多人無食過麥當勞
證明海底撈溢價太癲，點翻枱率高都唔夠麥當勞掛

大陸股黎香港上市得一個目的
推高幾倍 派哂俾d傻散就任務完成

因為有黑警支持

邊個規定其他廠唔出得電動車？
如果bmw audi出你估啲人鐘意邊個
根本吹大左

有潛力過海底撈既

香港人唔食仲有台灣新加坡

本身領展都值1600億咁多已經係一個笑話啦
比人炒高炒到傻左

Amazon都曾經係你講既呢啲公司喎

潛力無限咪又係賣車
其他車廠PE都係幾倍渣WO
不過好似離題了

有三萬黑警

龍頭極咪又係車

我估D 人睇中佢可以改寫整個汽車界，淘汰汽油車，同埋拎到政府既補貼，可以KEEP中高價賣車，再加電芯個D技術可以賣到好多錢同開到好多唔同行業。

已經出緊，仲有SONY，同其他廠，之後個競爭大到仆街
不過TESLA有大陸撐

因為有人接貨 所以值

咁本身電車就好多國家都規劃左2035年左右就全面電車化。
但其他傳統車都開始生產電車，連一D無做車既公司都想食呢舊餅(SONY)
車價一定係會越黎越平，差異化越黎越細。最後又係大陸工廠跑出。
參考返家電，顯示屏呢D
電池，TESLA好似都係買人地同埋蔚來做電池個技術，續航力係好過TESLA
TESLA優勢應該係經驗多十年

但就算華為5G行先過蘋果，唔見得蘋果之後會跑輸過華為好多。

On9
海底撈唔係科技股係乜？
支那餐飲業用咗幾多創新化學技術，你咁都唔知？
一個化學湯底已經收你皮

概念股

成本低 肉平
主打服務好 請人多
但大陸人工正正平

飲食做到龍頭就穩陣好多你望下麥記
相反科技野仲大競爭

冇錯 如果你信磐石理論嘅話
總有一日佢就會現真身

2020年啦，仲計估值

一D都唔平

spacex 都無聽過?
連登都成日有post架喎

係咁高位回購股份托上

利申先我都冇食過
舊年聽同事講
深圳個間
未入去前排隊會有腳底按摩
有杯紅棗茶咁既野
有果盤
有條友玩變臉娛樂

入到去坐底
如果係生日會/公司party會有特別招呼
service好過5星級酒店餐廳
要乜有乜有專人服侍

享受到咁既質素圍起先2舊水左右港紙(深圳個間)
所以以前先咁多港豬一車車咁沖上去食

整車係佢副業黎
整火箭先係正職

真正最接近神既男人

華為5g點解個個國家爭住用
係以前鋪設4g個時個個批晒俾支那
美國個時又on99立左條法例走去限死quallcomm發展新技術
咁人地咪去支那設廠
支那個時睇中個發展潛力
用市場換技術俾你美國公司黎設廠
10幾年偷晒成個5g技術返黎
而家全世界要up上5g
華為可以慳返個infra成本平勁撚多
唔用華為係得但其他公司同政府夾份重新鋪過晒啲設備貴到癲
所以陷家都揀晒華為
美國而家除左用強硬禁華為之外乜都做唔到

俾咁既服務先幾千人仔一個月
當你分店30個員工全部都係perm
一位食客幾百蚊
一/兩晚全場做兩轉枱已經cover晒成個人工成本

依家出果啲好流

如果爆幾個月肺炎，咁未無左45億生意

人工一個月五千人仔
佢地仲有咩層壓式傳銷咁
有上線下線分成(叫咩師父學徒)
好多分店都開24小時
一桌差唔多一日做到4-5轉
差唔多間間都夜晚好多人等位
如果要食飽一個人要200人仔左右
支那講緊50蚊有任食火鍋
海底撈既用料無特別靚
靚既收到你好貴
諗下條數幾好賺

你當佢香港既大快活大家樂之類咁
長期晚市都坐滿人仲要等位
午市可能就少d

有冇source ，冇跟開

佢賣點唔係食材
係服務
講真個啲生果盤餐前茶唔係用靚料值幾錢
腳底按摩機仲可以計返入折舊
靚既食材只會推高成本
但人工相對地易控制
員工會自然流失
到時又可以用平價請過批細路黎做
市再差啲全部變合約/炒散
冇生意個陣門口個變臉佬大不了咪cut埋佢

以前去深圳食過一次，服務好到自己都有d唔好意思，坐低想出去買杯野飲，個經理想即刻幫我去，埋單每人200有找
唔講股票的話，對間野印象係好

你覺得唔值 咁你咪沽空佢

你講生果前茶小食全部食飯好似計10蚊位
其實佢都有賺
依家就係用所謂"靚野"再推高個每桌消費
咩肥牛精品肥牛雪花肥牛都係垃圾
服務就算吧
食過一次無咩特別
唔知點解d支那人係咁吹
你講得岩
佢只不過請多d人服務足d喳
搵人美下甲按下摩唔洗幾多錢
依家做起個品牌係諗緊點開多分店點cut成本

Tesla = iPhone
其他電動車 = Android

跌得個少少

amazon網購業務好似都蝕緊，靠cloud

又唔係tesla子公司

spacex同tesla兩間公司黎
spacex都冇上到市

美團得班外賣仔都6000億市值

利申：之前因爲咁買佢跌蝕過錢

On9

如果你信會支爆，佢就唔值
如果你信習近平戰勝歸來，佢就唔止值千七億

市值同純利無必然關係
要比較間公司賺錢能力係睇營業額同毛利劣

呢d 野好搏 如果發展唔到or冇錢賺

少少野賣咁貴 成本價n倍 你覺得冇？

SpaceX吹左好耐啦
以前係咁失敗 玩到elon musk就破產
係呢排死魚番生先俾人吹奏

如果信習派會嬴
佢先至唔值
江派喺上面植根三十年，喺呢度植根二十幾年
啲大型生意如果唔係佢哋自己人馬，根本係冇可能生存到
難得江派懶叻做個疫情出嚟
習派睇個勢都似係順勢剿滅上面同香港班江派水源同盟
一把火燒晒成個地盤

國家隊

除左純利率外，市盈率都應該緊要架，做飲食都賺咁少一預到社會問題應該仆直。

唔好咁單純

d有錢佬買既唔係經驗多十幾年，係阿撚呢個名

tesla唔係用咩新科技高人地十幾年既技術
而係有班全球最高水準既it佬幫阿撚賣命

電池續航，返叉，輸出控制，溫度控制，靠既唔係新技術，係班it佬肯瘋狂重寫os直到實驗到個好結果出黎，所以佢share電池技術一d都唔手軟，你抄到佢個技術同idea，抄唔到佢瘋狂重寫試驗既勞動力同勞動水準，你有佢既工作量，但冇佢咁既級數人材，你搵到同佢同級數既人材，但人地唔會同你賣命式做野，呢個就係阿撚個名既威力，人地複製唔到佢至會敢share敢食強國水

就好似套全自動生產線，機械係德國佬出，但佢真係做得出0人手，咪又係靠班it佬出力出腦汁寫套控件出黎，阿撚係值錢在扣住左班超級it佬同佢賣命

就算spacex回收火箭都係架，唔係新概念新技術，咪又係下面班友仆心仆命試出黎，可以統合到班痴線佬，先係值錢啊大佬

政策市仲睇pe

炒高左姐

未食過, 聽講大佬同香港服務差別好大. . 食物都係.

不嬲都係投機 投資應該去老美

海底撈春節後550分店全線停業，9天虧損高達7億人民幣

停9日冇7億 平均一日唔見8000萬營業額

要崩啦應該，夾上去姐

有專人幫你剪手甲，食緊野時。

利申：聽人講

...M記唔係一間餐飲公司黎

打邊爐有助廣泛傳播肺炎
呢間垃圾公司執得未？

US$2328.87億（2018年）
選擇性視覺？

房地產公司也

大傻鳩，鳩up唔洗本
如果盈利係2328.87億美元
會唔會市億得一萬億美元啊
垃圾

笑人地蝕緊 你唔知amazon係美國市場一哥
大佬係世界財富首位
收皮啦你戇鳩仔食硬屎

依家講緊佢Online Stores既業務啊，傻仔
Amazon Web Services同廣告先係主要盈利來源啊
識唔識啊，傻仔

$25.6 billion
根據Amazon亞馬遜10月公布的第三季度財報，其廣告業務盈利在第三季度增長了123%，達25億美元。在廣告市場，Amazon亞馬遜廣告業務的增長已經成功使人們將其視為Google和Facebook的未來競爭對手。據市場研究公司eMarketer預測，2018年，廣告客戶將在Amazon亞馬遜平臺上花費46億美元，占據了美國廣告市場7%的份額，雖然與Google的37%和Facebook 的20%相比仍相去甚遠
你理解能力弱智？網購一早遠遠賺到飛起

你知唔知amazon 2019 Q3 盈利係21億美元....
上面你quote 2018果二千幾億係收入黎....
你係唔係唔識分....
建議你去驗下智商，早d知自己弱智可能都係件好事....

有冇link?
鳩up有撚用？俾我講中咗憤青
求證據顯示弱智仔

零售好撚高

下 唔係嘛
大陸做個酒店reception都係3 4千蚊咋
平過請賓賓都唔平

感覺幾撚正，不過一聽到支那不了，如果轉CLUB HOUSE 形式收貴2-3倍可能敢挑戰下，寧願食返香港茶記升。

明明過年停業到依家
股價新年後企得好硬無冧價

想試好耐
好耐之前巳經聽吳君如做電台讚過佢服務超好

無記錯 海底撈係哈佛business school 教材

成班禿頭啊叔係到R住腳指黎指點天下...
存在即合理啊

Goodwill吹大左

想你同黑警一齊食？

Tesla如果發現到一項技術全世界都要用佢
咁再高都仲得

海底撈呢？
係咪叫支共攞支槍逼全世界用佢湯底做料理呀

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

太多大行同基金入貨等慢慢走先有機會一沉百踩

我好多年前深圳食過一次, 感覺就係"服務慇懃到令人唔舒服, 食物質素正常不過不失"
我一向覺得服務做到有基本禮貌就得, 但係佢果種服務係令我覺得"使唔使咁呀? 我來打邊爐幫襯你一兩舊水姐", 佢價錢明顯係比火陸其他打邊爐貴, 不過我會prefer價錢markup係反映係食物上

憑多人食囉，你多人食你整其他都可以值1700億
話知你天空撈定上山撈

咁E+人都入唔到會唔會跌到ZERO?

等見$20

睇返澳門賭股，如果大家覺得佢之後都會營運同埋有雄厚嘅現金流，就算佢關一段時間都唔係咩大問題。

但係海底撈有冇現金流就

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

同時希望更多家長加入幫助細路同學生

佢租金支出應該好撚大，而支那人工雖然低，但勞工保障好似好過香港，一CUT人手賠撚死佢，最撚慘係無人出街，有都無心情食，今次真係。